<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>Casual Talks</title>
    <link href="https://dnsag.github.io/eksperimen/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://dnsag.github.io/eksperimen" />
    <updated>2025-06-18T13:48:07+07:00</updated>
    <author>
        <name>DNSAG</name>
    </author>
    <id>https://dnsag.github.io/eksperimen</id>

    <entry>
        <title>Keisengan Hari Ini</title>
        <author>
            <name>DNSAG</name>
        </author>
        <link href="https://dnsag.github.io/eksperimen/keisengan-hari-ini.html"/>
        <id>https://dnsag.github.io/eksperimen/keisengan-hari-ini.html</id>

        <updated>2025-06-18T12:23:58+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Hari ini diawali dengan hujan lebat yang dimulai dari kemarin sore. Kemungkinan besar gara-gara ada badai tropis Erick di Samudra Pasifik (bisa juga disebut Lautan Teduh). Gara-gara "bosan", akhirnya saya melakukan peningkatan versi Windows yang ada di laptop lawas dari Windows 10 21H2 IoT Enterprise&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Hari ini diawali dengan hujan lebat yang dimulai dari kemarin sore. Kemungkinan besar gara-gara ada badai tropis Erick di Samudra Pasifik (bisa juga disebut <strong>Lautan Teduh</strong>). Gara-gara "bosan", akhirnya saya melakukan peningkatan versi Windows yang ada di laptop lawas dari Windows 10 21H2 IoT Enterprise LTSC ke Windows 11 24H2 IoT Enterprise LTSC dengan pengaturan khusus di mana semua pengaturan dan aplikasi yang terinstal dipertahankan. Sampai dengan saat ini, sepertinya masih belum ada gangguan, tapi secara pribadi saya kurang suka dengan tampilan <em>taskbar</em> Windows 11. Jadinya saya menginstal program StartAllBack agar bisa mendapatkan tampilan taskbar terlihat seperti taskbar versi Windows 10.  </p>
<p>Suasana hati saat ini sepertinya "datar", tapi masih ada banyak hal yang perlu dikerjakan. Namun, keinginan untuk makan jadi tidak terkendali gara-gara cuaca.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Lelah akan Kegiatan Gereja</title>
        <author>
            <name>DNSAG</name>
        </author>
        <link href="https://dnsag.github.io/eksperimen/lelah-akan-kegiatan-gereja.html"/>
        <id>https://dnsag.github.io/eksperimen/lelah-akan-kegiatan-gereja.html</id>

        <updated>2025-06-16T17:25:10+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Saat ini sedang aktif berkegiatan di gereja sebagai operator multimedia untuk komunitas PDPKK senior, Kerasulan dan Kerahiman Ilahi, dan pengajaran Kursus Evangelisasi Pribadi. Masalahnya, saya jadi lebih sering nongkrong di kompleks gereja ketimbang fokus pada kegiatan menjual es batu plastikan yang memberikan pemasukan untuk penghidupan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Saat ini sedang aktif berkegiatan di gereja sebagai operator multimedia untuk komunitas PDPKK senior, Kerasulan dan Kerahiman Ilahi, dan pengajaran Kursus Evangelisasi Pribadi. Masalahnya, saya jadi lebih sering nongkrong di kompleks gereja ketimbang fokus pada kegiatan menjual es batu plastikan yang memberikan pemasukan untuk penghidupan sehari-hari. Sudah begitu, saya juga sedang terjerat utang <em>Paylater</em> yang untungnya dalam kondisi terblokir dan mungkin akan menjadi status galbay. Akibat fitur Paylater terblokir, saya mulai melakukan kegiatan <em>Intermittent Fasting</em> yang harapannya bisa memperbaiki kondisi tubuh yang sedang kacau karena makan tidak teratur. Namun, terkadang saya melihat ada beberapa aktivis gereja yang "terlihat sibuk" dengan berbagai kegiatan dan tidak bisa menunjukkan komitmen setara untuk kegiatan-kegiatan yang diikutinya.</p>
<p>Mengingat sikon saya yang tidak memiliki penghasilan yang stabil saat ini, saya jadi malas dan meninggalkan semua kegiatan gereja yang sedang dilakukan saat ini. Namun, setidaknya sudah memulai untuk melamar-melamar pekerjaan lagi meski dengan mood pesimis karena diliputi rasa ketidakpercayaan diri.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kesan Awam Bacaan I dan Injil Minggu Paskah VII</title>
        <author>
            <name>DNSAG</name>
        </author>
        <link href="https://dnsag.github.io/eksperimen/bacaan-minggu-paskah-vii.html"/>
        <id>https://dnsag.github.io/eksperimen/bacaan-minggu-paskah-vii.html</id>
            <category term="Alkitab"/>

        <updated>2025-05-28T13:19:04+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bacaan I - Kis 7:55-60 Tetapi Stefanus, yang penuh dengan Roh Kudus, menatap ke langit, lalu melihat kemuliaan Allah dan Yesus berdiri di sebelah kanan Allah. Lalu katanya: Sungguh, aku melihat langit terbuka dan Anak Manusia berdiri di sebelah kanan Allah. Maka berteriak-teriaklah mereka dan&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><strong>Bacaan I - Kis 7:55-60</strong></p>
<p><em>Tetapi <strong>Stefanus</strong>, yang <strong>penuh dengan Roh Kudus</strong>, menatap ke langit, lalu <strong>melihat kemuliaan Allah dan Yesus berdiri di sebelah kanan Allah</strong>. Lalu katanya: <strong>Sungguh, aku melihat langit terbuka dan Anak Manusia berdiri di sebelah kanan Allah.</strong> Maka berteriak-teriaklah mereka dan sambil menutup telinga serentak menyerbu dia. Mereka menyeret dia ke luar kota, lalu melemparinya. Dan <strong>saksi-saksi meletakkan jubah mereka di depan kaki seorang muda yang bernama Saulus</strong>. Sedang mereka melemparinya <strong>Stefanus berdoa</strong>, katanya: <strong>Ya Tuhan Yesus, terimalah rohku.</strong> Sambil berlutut <strong>ia berseru dengan suara nyaring: Tuhan, janganlah tanggungkan dosa ini kepada mereka!</strong> Dan dengan perkataan itu meninggallah ia.</em></p>
<p class="msg msg--highlight ">Kesan:<br>Stefanus melihat kemuliaan Allah dan Yesus yang berdiri di sebelah kanan Allah, lalu Stefanus memohon kepada Tuhan agar Dia tidak menanggungkan dosa kepada para manusia yang menutup telinga, lalu menyeretnya serta melemparinya dengan batu. Pada bacaan I ini, kita juga diperkenalkan dengan Saulus yang nanti akan menjadi rasul Paulus. Paulus menyaksikan wafatnya Stefanus yang menjadi protomartir.</p>
<h3> </h3>
<p><strong>Injil Yoh 17:20-26</strong></p>
<p><em>Dan bukan untuk mereka ini saja Aku berdoa, tetapi juga untuk <strong>orang-orang, yang percaya kepada-Ku oleh pemberitaan mereka</strong>; supaya mereka semua menjadi satu, sama seperti Engkau, ya Bapa, di dalam Aku dan Aku di dalam Engkau, agar mereka juga di dalam Kita, <strong>supaya dunia percaya, bahwa Engkaulah yang telah mengutus Aku.</strong> Dan <strong>Aku telah memberikan kepada mereka kemuliaan</strong>, yang Engkau berikan kepada-Ku, supaya mereka menjadi satu, sama seperti Kita adalah satu: Aku di dalam mereka dan Engkau di dalam Aku supaya mereka sempurna menjadi satu, agar dunia tahu, bahwa Engkau yang telah mengutus Aku dan bahwa Engkau mengasihi mereka, sama seperti Engkau mengasihi Aku. Ya Bapa, <strong>Aku mau supaya, di manapun Aku berada, mereka juga berada bersama-sama dengan Aku,</strong> mereka yang telah Engkau berikan kepada-Ku, agar mereka memandang kemuliaan-Ku yang telah Engkau berikan kepada-Ku, <strong>sebab Engkau telah mengasihi Aku sebelum dunia dijadikan.</strong> Ya Bapa yang adil, memang <strong>dunia tidak mengenal Engkau</strong>, tetapi <strong>Aku mengenal Engkau, dan mereka ini tahu, bahwa Engkaulah yang telah mengutus Aku</strong>; dan <strong>Aku telah memberitahukan nama-Mu kepada mereka</strong> dan Aku akan memberitahukannya, <strong>supaya kasih yang Engkau berikan kepada-Ku ada di dalam mereka dan Aku di dalam mereka."</strong></em></p>
<p class="msg msg--highlight ">Kesan:<br>Bacaan Injil untuk Minggu Paskah VII ini sebenarnya hanya menyinggung sebagian dari Yohanes Bab 17 yang membahas mengenai "Doa Yesus untuk murid-murid-Nya". Secara singkat, Injil untuk Minggu Paskah VII ini berisi mengenai harapan Yesus agar orang-orang dapat percaya kepada Yesus yang diutus Allah, selalu bersatu sempurna dan bersama-sama dalam kemuliaan serta kasih-Nya yang telah diberikan kepada manusia.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Bingung Mencari Pekerjaan</title>
        <author>
            <name>DNSAG</name>
        </author>
        <link href="https://dnsag.github.io/eksperimen/rabu-250528.html"/>
        <id>https://dnsag.github.io/eksperimen/rabu-250528.html</id>
            <category term="Keseharian"/>

        <updated>2025-05-28T06:51:40+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Iseng menggunakan Publii untuk membuat dan menulis jurnal harian mengenai perasaan yang dirasakan saat ini. Sesuai dengan judul, saat ini sedang bingung mencari pekerjaan karena tidak ada keinginan dan kebingungan ingin melamar pekerjaan seperti apa. Jadi sepertinya postingan hari ini tidak akan memberikan manfaat apa-apa&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                
  <p id="bingung-mencari-pekerjaanandnbspandnbsp">
    Iseng menggunakan Publii untuk membuat dan menulis jurnal harian mengenai perasaan yang dirasakan saat ini. Sesuai dengan judul, saat ini sedang bingung mencari pekerjaan karena tidak ada keinginan dan kebingungan ingin melamar pekerjaan seperti apa. Jadi sepertinya postingan hari ini tidak akan memberikan manfaat apa-apa karena hanya meracau.
  </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
